澳門賀一誠：我唔會拒絕任何遊客來澳

【愛瞞報道】逾四千武漢人在澳 料農曆年後最嚴峻
賀一誠：我唔會拒絕任何遊客來澳

行政長官賀一誠今（23日）就新型冠狀病毒疫情召開記者會，宣布禁止任何有發燒癥狀人士離境，但認為世界衛生組織暫未有指示，政府不會限制入境，而患者的醫藥費均由本澳政府支付；賀又表示特區政府會作最壞打算，預期農曆新年後疫情最為嚴峻，不排除會關閉賭場。

．逾4,000武漢人在澳

賀一誠表示自去年（19年）12月1日抵澳而未離境的武漢人超過4,000名，包括個人遊、旅行團、外僱、學生等。政府呼籲目前在澳湖北外僱人士留澳過年，並已單對單追蹤在澳武漢學生。並希望本澳旅行團暫不要組團到武漢，而武漢人士抵澳後與當局保持聯絡。

．醫藥費本澳政府支付 不排除關閉賭場

賀一誠宣布衛生局將在離境位置加裝體溫監測設施，禁止任何有發燒癥狀人士離境，以免將可疑病例外延，但因世衛未有指示禁止武漢人入境，賀一誠認為「不可行亦不應該」限制人境，「我唔會拒絕任何遊客來澳門」。被問到醫療費是否公帑支付？賀回應指，在現時的緊急情況下，任何人被確診，醫藥費均由本地政府負責。他又表示未知道最壞情況會如何，但預料農曆新年後病情最為嚴峻，指政府會作最壞打算，取消一系列大型慶祝活動以減低風險，並不排除會關閉賭場。

佢真係唔撚驚

我國《刑法》第三百三十條規定：違反傳染病防治法的規定，有下列情形之一，引起甲類傳染病傳播或者有傳播嚴重危險的，處三年以下有期徒刑或者拘役；後果特別嚴重的，處三年以上七年以下有期徒刑。其中條件之一的第（四）項為“拒絕執行疾病預防控制機構依照傳染病防治法提出的預防、控制措施的”。另外，根據《最高人民檢察院、公安部關於公安機關管轄的刑事案件立案追訴標準的規定（一）》第四十九條的規定：違反傳染病防治法的規定，引起甲類或者按照甲類管理的傳染病傳播或者有傳播嚴重危險，涉嫌下列情形之一的，應予立案追訴：
……（四）拒絕執行疾病預防控制機構依照傳染病防治法提出的預防、控制措施的。
……"按甲類管理的傳染病"，是指乙類傳染病中傳染性非典型肺炎、炭疽中的肺炭疽、人感染高致病性禽流感以及國務院衛生行政部門根據需要報經國務院批准公佈實施的其他需要按甲類管理的乙類傳染病和突發原因不明的傳染病。
而早在1月20日，中華人民共和國國家衛生健康委員會發佈公告（2020年第1號）將新型冠狀病毒感染的肺炎納入《中華人民共和國傳染病防治法》規定的乙類傳染病，並採取甲類傳染病的預防、控制措施。

原文殘體

佢做得好撚岩喎

湧曬入澳門支持

入曬澳門，但發燒唔俾出

點解講野可以咁弱智

不過咁都好過香港政府d官，有野講到無野咁